<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="286"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[Ratko Dragoviæ - Klek
             SJEÆANJE NA DOMOVINSKI RAT I


             Biblioteka
             DOMOVINSKI RAT

             Copyright © Ratko Dragoviæ - Klek 2003
             tigar@ratkodragovic.com
             www.ratkodragovic.com

             Copyright © Nova knjiga Rast 2003
             info@novaknjiga-rast.hr
             www.novaknjiga-rast.hr


             Izdavaè
             Nova knjiga Rast


             Za izdavaèa
             Biserka Rast

             Urednik
             Nikola Navraèiæ


             Fotografije
             Violeta Dragoviæ - Viky

             Prelom i naslovnica
             Ratko Dragoviæ


             Priprema za tisak
             , Zagreb


             Tisak
             Studio Moderna, Zagreb







                    Nijedan dio knjige nije dopušteno upotrebljavati ili reproducirati u bilo kojem obliku ili na bilo koji
             naèin, niti pohranjivati u bazu podataka bilo kojeg oblika ili namjene bez prethodnog pismenog autorova
             dopuštenja, osim u sluèajevima kratkih navoda u struènim èlancima. Izrada kopija bilo kojeg dijela knjige
             u bilo kojem obliku je povreda zakona.]]></page><page Index="3"><![CDATA[Ratko Dragoviæ - Klek




















                                  SJEÆANJE NA DOMOVINSKI RAT




                                                               I






                                             Violeta Dragoviæ - Viky





                                                         Fotografije
                                                     Domovinskog rata




































                                                         Zagreb, 2004.]]></page><page Index="4"><![CDATA[]]></page><page Index="5"><![CDATA[Predgovor




                    Danas nakon odmaklog vremena od završetka Domovinskog rata, kada se sve više zaboravlja kako
             je nastala Republika Hrvatska i kada još nemamo sustavnog praæenja tih èinjenica na državnoj razini, a
             nakon pisanja monografija kao autentièna svjedoèanstava o Domovinskom ratu pokrenuo sam drugi
             projekt po redu i to objavljivanje fotomonografija iz Domovinskog rata. Razlog tome je što postoji
             poprilièan broj fotografija koje su snimili anonimni suborci i graðani za vrijeme Domovinskog rata.
             Fotografije èuvaju jer jednostavno ne znaju kome bi ih povjerili kako bi se objavile i trajno saèuvale.
             Vremenski æe se negativi zbog utjecaja vremena uništi, a da ne govorim da æe se taj proces i ubrzati ako
             se ne pohrane na propisan naèin.


                    Ratne fotografije imaju daleko snažniju moæ prikazivanja tog ratnog vremena nego se to danas
             nekima èinilo kao fikcija. One govore puno više nego rijeèi, ma kako god ih sroèili i oblikovali. Fotografije
             su dogaðaji koji se nikada ne mogu cjelokupno isprièati one se moraju izložiti i pogledati. Fotografije  su
             dogaðaji koji najvjernije opisuju dogaðaje tih ratnih dana. Kod mene osobno pokreæe neku unutarnju
             snagu, koja me prisjeæa na tu veæ daleku prošlost i budi u meni jake osjeæaje ka nekom pripadanju,
             zajedništva, motivacije, spremnosti davanja života za našu stvar. Mnoge ratne fotografije danas i nemaju
             neku umjetnièku vrijednost no one æe ubrzo, a pogotovo prve ratne fotografije na samom poèetku
             Domovinskog rata, biti od izuzetne vrijednosti za vojnu povijest, a kasnije kao pomoæ za bilo kakvu
             pismeno oblikovanje tog vremena.


                    Tu èinjenicu kako bih opisao jednu fotografiju treba mi oko tisuæu rijeèi, spoznao sam veoma rano
             kada sam se živ vratio iz pakla u Starom Grabovcu i kada sam u nekoliko navrata pokušao isprièati što se
             to ustvari tamo dogodilo. Veæ tada sam donio odluku da æu svoj osobni dohodak utrošiti za kupnju mini
             videokamere, što se i poèetkom 1992. godine i dogodilo. Od tada sam poèeo fotografirati, ali puno više
             snimati. No snimao i fotografirao sam onoliko koliko su mi zapovjedne obaveze dopuštale. Èesto puta
             dogodilo nam se da smo se nepotrebno izlagali kako bi što preciznije snimili neprijateljske položaje.
             Jednom prilikom na Južnom bojištu izašao sam iz zaklona iz kojeg sam navodio naše topništvo pri
             uništavanju neprijateljskih topnièkih položaja i otišao preduboku u neprijateljski vidokrug kako bih
             izabrao što bolji položaj i što vjernije snimio to uništavanja. Toliko sam se odmaknuo od osmatraèkog
             mjesta i približio neprijateljskim položajima da sam u jednom trenutku èuo njihove razgovore a nešto
             poslije ih i zamijetio. Naveèer nisam trebao pismeno predati izvješæe veæ sam u zapovjedništvu brigade
             pokazao snimljeni materijal.

                    Tu praksu sam i kasnije primjenjivao i svugdje gdje su mi moguænosti dozvoljavale tražio sam da
             se organizirano piše i dokumentira život i rad pojedine postrojbe za vrijeme Domovinskog rata na kojima
             sam bio na èelu ili sam mogao sugerirati zapovjednicima da se nešto takvo provodi.


                    Cilj objavljivanja ratnih fotografija iz Domovinskog rata mi je prije svega prikazati koji su to
             dobrovoljci i kasnije branitelji bili uèesnici Domovinskog rata. Kako su izgledali, kako su bili obuèeni i
             opremljeni, kako je izgledalo bojište i sve oko njega. Zatim prikazati rat u opæem smislu kao nešto
             najstrašnije što se jednom naraštaju i nekoj civilizaciji može dogoditi. A opet sve to da se prisjetimo
             suboraca kojih više nema, onih koji su ostali živi te pouka generacijama koje dolaze.
                                                                                                                 5]]></page><page Index="6"><![CDATA[U tim ratnim vremenima nisam imao vremena razvijati filmove jer sam se uvijek nalazio negdje
             uz zahvatu bojišnice gdje su se mještani povukli na sigurno podruèje ili su im bili uništeni domovi tako da
             tih usluga nije bilo. Meðutim, ishodio sam i negative predavao pojedinim djelatnicima u zapovjedništvu
             brigade kako bi ih razvili i upotrijebili fotografije koje ih interesiraju. Zbog bojazni kako bi netko mogao
             zloupotrijebiti te fotografije ili pripisivati snimljeni materijal kao svoj autorski rad tražio sam da mi nakon
             toga vrate negative. Veæinu negativa sam dobio natrag no postoje nekoliko naših slika iz dijela negativa
             kojih nismo dobili natrag. Isto tako postoje nekoliko filmova kojih smo predali u brigadnu službu
             informativno politièke djelatnosti koje nismo dobili natrag. Neke fotografije sam prepoznao kao svoje no
             do negativa više nikad nisam mogao doæi.


                    U tom cilju prvo æu objaviti svoje ratne fotografije, a potom mojih prijatelja koji su se tijekom
             Domovinskom rata bavili fotografijom amaterski, poluprofesionalno ili profesionalno.  Nakon njih
             spreman sam obradit sve fotografije za koje æe biti zainteresirani njihovi autori.


                    Veæinu fotografija iz ove monografije fotografirala je Violeta sa svojim tada petnaest godina starim
             poluprofesionalnim fotoaparatom modelom Kodak sa objektivom. U poèetku fotografije su bile dosta
             dobre no kako smo fotoaparat i videokameru èesto nosili s nama u razna izviðanja te u napadna i
             obrambena djelovanja, èesto puta smo prolazili kroz podruèja gdje ni koze ne bi mogle proæi, a u napadnim
             djelovanjima èesto puta smo morali izvuæi živu glavu tako tada nismo obraæali pažnju gdje nam je
             fotoaparat ili videokamera. Nakon nekoliko takvih prolaza na fotoaparatu se oštetilo ogledalo (leæa) i
             uvukla se prašina i fotografije više nisu bile tako dobre. Dok sam na videokameri polako gubio neki njen
             vanjski dio. Prvo sam izgubio spužvicu na mikrofonu, a kasnije i okular. Okular sam pronašao no spužvicu
             nisam. Kako je videokamera radila u svim vremenskim uvjetima od jakog sunca, kiše i oblaènog vremena
             sa puno vlage videokamera je jedva izdržala do kraja 1992. godine i tada se uništila.


                    Sve ove fotografije koje se nalaze u ovoj fotomonografiji izraðene su 1992. godine kada smo bili
             pripadnici 1. bojne 1.  A brigade ZNG “Tigrovi”. Prve fotografije su sa podruèja zapadne Slavonije
             poèetkom godine od uništenih kuæa u Starom Grabovcu i Novskoj, zatim u proljeæe tijekom našeg boravka
             u selo Stara Subocka i okolnog podruèja da bi se proširile na fotografije koje su nastale u svibnju na
             poèetku deblokade Dubrovnika oko sela Topola, Èepikuæa i dalje na prostoru sve do Dubrovnika pred kraj
             1992. godine.

                    Nakon odlaska iz 1. A brigade ZNG “Tigrovi” u ustrojavanje 7. gardijske brigade “Pume” na nove
             dužnosti više se nismo izravno bavili fotografijom.


                    Ova fotomonografija je u njenu èast.





                    U Zagrebu, sijeèanj 2004. godine



                                                                                 Ratko Dragoviæ - Klek








             6]]></page><page Index="7"><![CDATA[JESMO LI DOSTOJNI





                                                 NJIHOVA UVJERENJA!]]></page><page Index="8"><![CDATA[Kutina, 1992. godine: Postrojavanje ispred sportske dvorane; slijeva, prvi:
                       Marin Jankov - Marek, drugi: Tomislav Hrvat Boras - Buco i treæa: Violeta Dragoviæ - Viky



             8]]></page><page Index="9"><![CDATA[Kutina, 1992. godine: Postrojavanje ispred sportske dvorane; slijeva, prva:
                           Violeta Dragoviæ - Viky, treæi: Marin Jankov - Marek, èetvrti: Mladen Poturièek i
                                               šesti: Tomislav Horvat Boras - Buco

                                                                                                                 9]]></page><page Index="10"><![CDATA[Kutina, 1992. godine: Prije postrojavanja ispred sportske dvorane; slijeva, prva:
                                       Violeta Dragoviæ - Viky, drugi: Neðad Golað - Ðoni, treæi: Mate Banoviæ i èetvrti:
                                       Marko Deur

             10]]></page><page Index="11"><![CDATA[11]]></page><page Index="12"><![CDATA[Kutina, 1992. godine: Postrojavanje ispred sportske dvorane; 3. vod 1.
                                       satnije 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             12]]></page><page Index="13"><![CDATA[13]]></page><page Index="14"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Prva linija obrane nadomak grada Novske




             14]]></page><page Index="15"><![CDATA[15]]></page><page Index="16"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Kuæa na lijevoj stani prve linije obrane




             16]]></page><page Index="17"><![CDATA[17]]></page><page Index="18"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             18]]></page><page Index="19"><![CDATA[19]]></page><page Index="20"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             20]]></page><page Index="21"><![CDATA[21]]></page><page Index="22"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             22]]></page><page Index="23"><![CDATA[23]]></page><page Index="24"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             24]]></page><page Index="25"><![CDATA[25]]></page><page Index="26"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             26]]></page><page Index="27"><![CDATA[27]]></page><page Index="28"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             28]]></page><page Index="29"><![CDATA[29]]></page><page Index="30"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             30]]></page><page Index="31"><![CDATA[31]]></page><page Index="32"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             32]]></page><page Index="33"><![CDATA[33]]></page><page Index="34"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             34]]></page><page Index="35"><![CDATA[35]]></page><page Index="36"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             36]]></page><page Index="37"><![CDATA[37]]></page><page Index="38"><![CDATA[Novska, 1992. godine: Izgled zgrade




             38]]></page><page Index="39"><![CDATA[39]]></page><page Index="40"><![CDATA[Stari Grabovac, 1992. godine: Izgled kuæe na prvoj liniji obrane




             40]]></page><page Index="41"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Vježba u blizini sela; Ivo Kneževiæ




                                                                                                                41]]></page><page Index="42"><![CDATA[Zagreb, 1992. godine: Uništen tenk T34 pri ispitivanju eksploziva u Vrapèu koji je
                                       bio zarobljen u selu Starom Grabovcu


             42]]></page><page Index="43"><![CDATA[43]]></page><page Index="44"><![CDATA[Zagreb, 1992. godine: Ostatak tenka T34 pri ispitivanju eksploziva u Vrapèu koji je
                                       bio zarobljen u selu Starom Grabovcu


             44]]></page><page Index="45"><![CDATA[45]]></page><page Index="46"><![CDATA[Zagreb, 1992. godine: Mjesto gdje je postavljen eksploziv ispod tenka T34




             46]]></page><page Index="47"><![CDATA[47]]></page><page Index="48"><![CDATA[Kutina, ožujak 1992. godine: Dio 1. i 3. satnije 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"
                                       ispred Ininih baraka pokraj Petrokemije


             48]]></page><page Index="49"><![CDATA[49]]></page><page Index="50"><![CDATA[Zagreb, travanj 1992. godine: Vojarna Croatia; slijeva, prvi: Anðelko Pentek - Bubi,
                                      druga: Violeta Dragoviæ - Viky i treæi: i Amir Derviševiæ - Arèi


             50]]></page><page Index="51"><![CDATA[51]]></page><page Index="52"><![CDATA[Stara Subocka, ožujak 1992. godine: Izvidnièki vod 1. bojne 1. A brigade ZNG "T
                                           èetvrti: Tomislav Puškariæ - Puška, peti: Paul Simunišek, šesti: Božidar Galoviæ - Božo, sedmi
                                                     dvanaesti: Valent Krištov, trinaesti: Edin Cirikoviæ, èetrnaesti: Dražimir Jukiæ, pet

             52]]></page><page Index="53"><![CDATA[Tigrovi"; slijeva, prvi: Krešimir Kordiæ, drugi: Gordan Vukovac, treæi: Mile Katiæ,
 i: Kristijan Šanti - Kiki, osmi: Marin Jankov - Marek, deveti: Davor Jurak, deseti: Ilija Jukiæ,
 tnaesti: Ivo Kneževiæ, šesnaesti: Željko Levaniæ - Levi i sedamnaesti: Denis Slogar

                                                                                                                53]]></page><page Index="54"><![CDATA[Stara Subocka, ožujak 1992. godine: Vježbanje strojevog koraka; izvidnièki vod 1.
                                      bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             54]]></page><page Index="55"><![CDATA[55]]></page><page Index="56"><![CDATA[Stara Subocka, ožujak 1992. godine: Vježbanje strojevog koraka; izvidnièki vod 1.
                                       bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             56]]></page><page Index="57"><![CDATA[57]]></page><page Index="58"><![CDATA[Stara Subocka, ožujak 1992. godine: Vježbanje strojevog koraka; izvidnièki vod 1.
                                       bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             58]]></page><page Index="59"><![CDATA[59]]></page><page Index="60"><![CDATA[Stara Subocka, ožujak 1992. godine: slijeva, prvi: Tomislav Hrvat Boras - Buco i
                                       drugi: Mladen Poturièek


             60]]></page><page Index="61"><![CDATA[61]]></page><page Index="62"><![CDATA[Kutina 1992. godine: U posjeti ozlijeðenom




             62]]></page><page Index="63"><![CDATA[63]]></page><page Index="64"><![CDATA[Novska, travanj 1992. godine: Obuka na minobacaèu 82 mm; slijeva, prvi: Ivo
                                       Kneževiæ, drugi: Valent Krištov i treæi: Mladen Poturièek


             64]]></page><page Index="65"><![CDATA[65]]></page><page Index="66"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Pretrèavanje




             66]]></page><page Index="67"><![CDATA[67]]></page><page Index="68"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Približavanje




             68]]></page><page Index="69"><![CDATA[69]]></page><page Index="70"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Pretrèavanje; Denis Slogar




             70]]></page><page Index="71"><![CDATA[71]]></page><page Index="72"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Približavanje




             72]]></page><page Index="73"><![CDATA[73]]></page><page Index="74"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prijelaz preko kanala; Marin Jankov - Marek




             74]]></page><page Index="75"><![CDATA[75]]></page><page Index="76"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prijelaz preko kanala




             76]]></page><page Index="77"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prijelaz preko kanala; Šanti Kristijan - Kiki




                                                                                                                77]]></page><page Index="78"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prijelaz Marina Jankova - Mareka preko
                                       improviziranog prijelaza


             78]]></page><page Index="79"><![CDATA[79]]></page><page Index="80"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prijelaz Mladena Poturièeka preko
                                       improviziranog prijelaza


             80]]></page><page Index="81"><![CDATA[81]]></page><page Index="82"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Denis Slogar




             82]]></page><page Index="83"><![CDATA[83]]></page><page Index="84"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Mladen Poturièek




             84]]></page><page Index="85"><![CDATA[85]]></page><page Index="86"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Slijeva, prvi: Ivo Kneževiæ, drugi: Ratko
                                       Dragoviæ - Klek i treæi: Marin Jankov - Marek


             86]]></page><page Index="87"><![CDATA[87]]></page><page Index="88"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Slijeva, prvi: Mladen Poturièek, drugi: Ivo
                                       Kneževiæ i treæi: Marin Jankov - Marek


             88]]></page><page Index="89"><![CDATA[89]]></page><page Index="90"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Slijeva, prvi: Valent Krištov i drugi: Marin
                                      Jankov - Marek


             90]]></page><page Index="91"><![CDATA[91]]></page><page Index="92"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prilaženje




             92]]></page><page Index="93"><![CDATA[93]]></page><page Index="94"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Odmor




             94]]></page><page Index="95"><![CDATA[95]]></page><page Index="96"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Prilaženje




             96]]></page><page Index="97"><![CDATA[97]]></page><page Index="98"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Ciljanje;  slijeva, prvi: Mladen Poturièek




             98]]></page><page Index="99"><![CDATA[99]]></page><page Index="100"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Ispalenje protuoklopnog projektila iz Ose




             100]]></page><page Index="101"><![CDATA[101]]></page><page Index="102"><![CDATA[Stara Subocka, travanj 1992. godine: Uništenje bunkera




             102]]></page><page Index="103"><![CDATA[103]]></page><page Index="104"><![CDATA[Zagreb, svibanj 1992. godine: Odlazak na Južno bojište; Božidar Galoviæ - Božo




             104]]></page><page Index="105"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Dražimir Jukiæ na položaju Šumet




                                                                                                               105]]></page><page Index="106"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Odlazak na položaje Šumet i Velji vrh ispred sela
                                     Topolo na Južnom bojištu; s desna, prvi: Tomislav Puškariæ - Puškatreæi, drugi: Denis
                                     Slogar i treæi: Mladen Žic

             106]]></page><page Index="107"><![CDATA[107]]></page><page Index="108"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Odlazak na pola puta izmeðu položaja Šumet i
                                       Velji vrh i baze u selu Topolo na Južnom bojištu; Zoran Beluhan - Turbo


             108]]></page><page Index="109"><![CDATA[109]]></page><page Index="110"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Žune na Šumetu; 3. bojna 1. A brigade ZNG
                                      "Tigrovi"


             110]]></page><page Index="111"><![CDATA[111]]></page><page Index="112"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Izvidnici koji su preuzeli Velji vrh; slijeva, drugi
                                      (stoji): Božidar Galoviæ - Božo, treæi (èuèi): Mladen Žic, èetvrti (stoji): Denis Slogar,
                                      peti: Željko Levaniæ - Levi, šesti: Tomislav Puškariæ - Puška i sedmi: Ivo Kneževiæ

             112]]></page><page Index="113"><![CDATA[113]]></page><page Index="114"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Izvidnici na Veljem vrhu; slijeva, prvi (iza):
                                       Božidar Galoviæ - Božo, drugi (ispred): Ivo Kneževiæ i treæi (ispred): Mladen Žic


             114]]></page><page Index="115"><![CDATA[115]]></page><page Index="116"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Izvidnici koji su preuzeli položaj na Šumetu;
                                      slijeva, drugi: Mile Katiæ, èetvrti: Dražimir Jukiæ, peti: Ebeid Azam - Palestinac,
                                      šesti: Žarko Brlas i sedmi: Tomislav Hrvat Boras - Buco

             116]]></page><page Index="117"><![CDATA[117]]></page><page Index="118"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Izvidnici koji su preuzeli položaj na Šumetu;
                                      slijeva, drugi: Kristijan Šanti - Kiki, treæi: Mile Katiæ, èetvrti: Dražimir Jukiæ, peti:
                                     Ebeid Azam - Palestinac, šesti: Žarko Brlas i sedmi: Tomislav Hrvat Boras - Buco

             118]]></page><page Index="119"><![CDATA[119]]></page><page Index="120"><![CDATA[Selo Topolo, svibanj 1992. godine: Mile Katiæ na Veljem vrhu




             120]]></page><page Index="121"><![CDATA[121]]></page><page Index="122"><![CDATA[Selo Trnovica, svibanj 1992. godine: Popravak zarobljenog tenka T34; slijeva,
                                       drugi: Mile Katiæ i treæi Ivo Kneževiæ


             122]]></page><page Index="123"><![CDATA[123]]></page><page Index="124"><![CDATA[Èepikuæe, svibanj 1992. godine: Vrh Lisnik iznad Slanog na kojem smo imali jako
                                       puno stradalih i ranjenih pripadnika 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             124]]></page><page Index="125"><![CDATA[125]]></page><page Index="126"><![CDATA[Slano, svibanj 1992. godine: Odlazak na položaj; slijeva, prvi: Mile Katiæ, drugi:
                                      Željko Levaniæ - Levi, treæi: Mladen Poturièek, èetvrti: Kristijan Šanti - Kiki i peti:
                                      Krešo Glavièiæ

             126]]></page><page Index="127"><![CDATA[127]]></page><page Index="128"><![CDATA[Slano, svibanj 1992. godine: Odlazak na položaj; slijeva, prvi: Zoran Beluhan -
                                       Turbo, drugi: Ivo Kneževiæ i treæi: Božidar Galoviæ - Božo


             128]]></page><page Index="129"><![CDATA[129]]></page><page Index="130"><![CDATA[Slano, svibanj 1992. godine: Postroj prije odlaska na zadaæu rano ujutro: slijeva (èuè
                                                        Krešo Glavièiæ, stoje, drugi: Božidar Galoviæ - Božo, treæi: Kristijan Šanti - Ki


             130]]></page><page Index="131"><![CDATA[èe), prvi: Željko Levaniæ - Levi, drugi: Mladen Poturièek, treæi: Ivo Kneževiæ, èetvrti:
 iki, èetvrti: Zoran Beluhan - Turbo, peti: Mile Katiæ i vozaè kamiona Vilim Peh


                                                                                                               131]]></page><page Index="132"><![CDATA[Slano, svibanj 1992. godine: Postroj prije odlaska na zadaæu rano ujutro




             132]]></page><page Index="133"><![CDATA[133]]></page><page Index="134"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Odmor; slijeva, prvi: mještanin sela, drugi:
                                       Božidar Galoviæ - Božo, treæi: pripadnik 2. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"


             134]]></page><page Index="135"><![CDATA[135]]></page><page Index="136"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Odmor; slijeva, prvi: Nenad Devèiæ, druga:
                                       mještanka sela i èetvrti: Zoran Beluhan - Turbo


             136]]></page><page Index="137"><![CDATA[137]]></page><page Index="138"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Odmor; slijeva, prvi: Mladen Poturièek i drugi:
                                       Zoran Beluhan - Turbo


             138]]></page><page Index="139"><![CDATA[139]]></page><page Index="140"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja; slijeva, prvi: Denis
                                      Slogar i drugi: Kristijan Šanti - Kiki


             140]]></page><page Index="141"><![CDATA[141]]></page><page Index="142"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Prouèavanje
                                           pozicija tijekom napada i navoðenje topništva


             142]]></page><page Index="143"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja




                                                                                                               143]]></page><page Index="144"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja; Denis Slogar




             144]]></page><page Index="145"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja; Mladen Poturièek




                                                                                                               145]]></page><page Index="146"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Odmor; Mile Katiæ




             146]]></page><page Index="147"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja; Mile Katiæ




                                                                                                               147]]></page><page Index="148"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Motrenje neprijateljskih položaja; Mile Katiæ




             148]]></page><page Index="149"><![CDATA[149]]></page><page Index="150"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Trenuci odmora




             150]]></page><page Index="151"><![CDATA[151]]></page><page Index="152"><![CDATA[Èešljari, svibanj 1992. godine: Diskusija tijekom odmora; slijeva, prvi: Kristijan
                                       Šanti - Kiki i drugi (iza): Denis Rosandiæ


             152]]></page><page Index="153"><![CDATA[153]]></page><page Index="154"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Povratak iz sela Èešljari; slijeva, drugi: Mile
                                       Katiæ i treæi: Mladen Poturièek


             154]]></page><page Index="155"><![CDATA[155]]></page><page Index="156"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Povratak iz sela Èešljari; slijeva, prvi: Mile
                                       Katiæ i treæi: Mladen Poturièek


             156]]></page><page Index="157"><![CDATA[157]]></page><page Index="158"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Povratak iz sela Èešljari; slijeva, drugi: Mile
                                       Katiæ i treæi: Mladen Poturièek


             158]]></page><page Index="159"><![CDATA[159]]></page><page Index="160"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Povratak iz sela Èešljari; slijeva, prvi: Mile
                                       Katiæ, treæi: Zoran Beluhan - Turbo i èetvrti: Mladen Poturièek


             160]]></page><page Index="161"><![CDATA[161]]></page><page Index="162"><![CDATA[Orahovi Dol, svibanj 1992. godine: Odmor; slijeva, drugi: Mladen Poturièek, treæi:
                                       Zoran Beluhan - Turbo i èetvrti: Ivo Kneževiæ


             162]]></page><page Index="163"><![CDATA[163]]></page><page Index="164"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             164]]></page><page Index="165"><![CDATA[165]]></page><page Index="166"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             166]]></page><page Index="167"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: slijeva Vjeko Karamarko i Jelena Nimac




                                                                                                               167]]></page><page Index="168"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi";
                                       slijeva, prvi: Ivo Kneževiæ, drugi: Marin Jankov - Marek, treæi: Mario Tadiæ -
                                       Èileanac i èetvrti: Božidar Galoviæ - Božo

             168]]></page><page Index="169"><![CDATA[169]]></page><page Index="170"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             170]]></page><page Index="171"><![CDATA[171]]></page><page Index="172"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             172]]></page><page Index="173"><![CDATA[173]]></page><page Index="174"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             174]]></page><page Index="175"><![CDATA[175]]></page><page Index="176"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             176]]></page><page Index="177"><![CDATA[177]]></page><page Index="178"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Postrojavanje 1. bojne 1. A brigade ZNG "Tigrovi"




             178]]></page><page Index="179"><![CDATA[179]]></page><page Index="180"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Nakon postrojavanja 1. bojne 1. A brigade ZNG
                                       "Tigrovi"; s desna: Stjepan Magdiæ


             180]]></page><page Index="181"><![CDATA[181]]></page><page Index="182"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odlazak na Oštri vrh




             182]]></page><page Index="183"><![CDATA[183]]></page><page Index="184"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odlazak na Oštri vrh




             184]]></page><page Index="185"><![CDATA[185]]></page><page Index="186"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odmor tijekom odlaska na Oštri vrh;  slijeva, prvi:
                                       Mario, drugi: Željko Levaniæ - Levi, èetvrti: Božidar Galoviæ - Božo, peti: Šanti
                                       Kristijan - Kiki i šesti: Denis Slogar

             186]]></page><page Index="187"><![CDATA[187]]></page><page Index="188"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odlaska na Oštri vrh




             188]]></page><page Index="189"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Osmatranje prilikom
                                           odlaska na Oštri vrh; Božidar Galoviæ - Božo


                                                                                                               189]]></page><page Index="190"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Razgovor sa našim pripadnicima 1. bojne koje smo
                                       trebali zamijeniti na Oštri vrh


             190]]></page><page Index="191"><![CDATA[191]]></page><page Index="192"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Razgovor sa našim pripadnicima 1. bojne koje smo
                                       trebali zamijeniti na Oštri vrh; slijeva, prvi: Božidar Galoviæ - Božo,  treæi: Denis
                                      Slogar i èetvrti: Željko Levaniæ - Levi

             192]]></page><page Index="193"><![CDATA[193]]></page><page Index="194"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine:  Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh




             194]]></page><page Index="195"><![CDATA[195]]></page><page Index="196"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine:  Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh; slijeva, prvi:
                                       Božidar Galoviæ - Božo i drugi: Denis Slogar


             196]]></page><page Index="197"><![CDATA[197]]></page><page Index="198"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh; slijeva, drugi:
                                       Mladen Poturièek i treæi: Ivo Kneževiæ


             198]]></page><page Index="199"><![CDATA[199]]></page><page Index="200"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh; slijeva, drugi:
                                       Mladen Poturièek i treæi: Marin Jankov - Marek


             200]]></page><page Index="201"><![CDATA[201]]></page><page Index="202"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh; slijeva, drugi:
                                       Kristijan Šanti - Kiki


             202]]></page><page Index="203"><![CDATA[203]]></page><page Index="204"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Odmor prilikom odlaska na Oštri vrh; slijeva, prvi:
                                       Željko Levaniæ - Levi, drugi: Božidar Galoviæ - Božo i treæi: Denis Slogar


             204]]></page><page Index="205"><![CDATA[205]]></page><page Index="206"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Pripadnici 2. satnije 1. bojne koje smo smijenili na
                                       položaju Oštri vrh


             206]]></page><page Index="207"><![CDATA[207]]></page><page Index="208"><![CDATA[Beleniæi, lipanj 1992. godine: Izvidnici koji su preuzeli položaj na Oštrom vrhu;
                                       slijeva, prvi: Ivo Kneževiæ, drugi: Marin Jankov - Marek i èetvrti: Mladen Poturièek


             208]]></page><page Index="209"><![CDATA[209]]></page><page Index="210"><![CDATA[Zagreb, srpanj 1992. godine: Pripadnici izvidnièkog voda u vojarni "Croatia" nak
                                                    Mario Tadiæ - Èileanac, èetvrti: Mladen Poturièek, èuèu, šesti: Marin Jankov - Mar



             210]]></page><page Index="211"><![CDATA[kon odmora pri odlasku na Južno bojište; slijeva stoje, prvi: Ivo Kneževiæ, drugi:
 rek, sedmi: Željko Levaniæ - Levi, osmi: Božidar Galoviæ - Božo i deveti: Mile Katiæ



                                                                                                               211]]></page><page Index="212"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             212]]></page><page Index="213"><![CDATA[213]]></page><page Index="214"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             214]]></page><page Index="215"><![CDATA[215]]></page><page Index="216"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             216]]></page><page Index="217"><![CDATA[217]]></page><page Index="218"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             218]]></page><page Index="219"><![CDATA[219]]></page><page Index="220"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             220]]></page><page Index="221"><![CDATA[221]]></page><page Index="222"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             222]]></page><page Index="223"><![CDATA[223]]></page><page Index="224"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             224]]></page><page Index="225"><![CDATA[225]]></page><page Index="226"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje; slijeva, prvi: Božidar Galoviæ -
                                       Božo i drugi: Krešo Glavièiæ


             226]]></page><page Index="227"><![CDATA[227]]></page><page Index="228"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje




             228]]></page><page Index="229"><![CDATA[229]]></page><page Index="230"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odlazak u izviðanje; slijeva, prvi:  Krešo Glavièiæ i
                                       drugi: Božidar Galoviæ - Božo


             230]]></page><page Index="231"><![CDATA[231]]></page><page Index="232"><![CDATA[Beleniæi, srpanj 1992. godine: Odmor nakon obavljenog izviðanja; slijeva, prvi:
                                       Božidar Galoviæ - Božo, drugi: Krešo Glavièiæ i treæi: Stipica Toliæ


             232]]></page><page Index="233"><![CDATA[233]]></page><page Index="234"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Izvidnici nakon dolaska rano ujutro sa izviðanja; s
                                                                                      peti: Alan Bosanèiæ, šesti: Krešo Glavièiæ, sed


             234]]></page><page Index="235"><![CDATA[slijeva stoje, treæi: Veseljko Kreæa - Švabo, èetvrti: Božidar Galoviæ - Božo, èuèe,
 dmi: Mile Katiæ i osmi: Željko Levaniæ - Levi


                                                                                                               235]]></page><page Index="236"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Posada višecjevnog raketnog bacaèa na dijelu




             236]]></page><page Index="237"><![CDATA[237]]></page><page Index="238"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Posada višecjevnog raketnog bacaèa na dijelu




             238]]></page><page Index="239"><![CDATA[239]]></page><page Index="240"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Posada višecjevnog raketnog bacaèa na dijelu




             240]]></page><page Index="241"><![CDATA[241]]></page><page Index="242"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Posada višecjevnog raketnog bacaèa na dijelu




             242]]></page><page Index="243"><![CDATA[243]]></page><page Index="244"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Posada višecjevnog raketnog bacaèa na dijelu




             244]]></page><page Index="245"><![CDATA[245]]></page><page Index="246"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Pripadnici izvidnièkog voda 1. bojne 1. A brigade ZNG
                                       "Tigrovi" na odmoru; slijeva, prvi (èuèi): Kristjan Šanti - Kiki, treæi: Mario Tadiæ,
                                       èetvrti: Božidar Galoviæ - Božo, peti: Anðelko Pentek - Bubi i šesti: Ivo Kneževiæ

             246]]></page><page Index="247"><![CDATA[247]]></page><page Index="248"><![CDATA[Orebiæ, srpanj 1992. godine: Topništvo Južnog bojišta na dijelu




             248]]></page><page Index="249"><![CDATA[249]]></page><page Index="250"><![CDATA[Podbrežje, srpanj 1992. godine: Samohotke 4. A brigade ZNG na dijelu




             250]]></page><page Index="251"><![CDATA[251]]></page><page Index="252"><![CDATA[Dubrovnik, kolovoz 1992. godine: Vila Elita u kojem je bilo zapovjedništvo 1. A
                                       brigade ZNG "Tigrovi"


             252]]></page><page Index="253"><![CDATA[253]]></page><page Index="254"><![CDATA[Lozica, kolovoz 1992. godine: Kamion koji je sletio u provaliju




             254]]></page><page Index="255"><![CDATA[255]]></page><page Index="256"><![CDATA[Lozica, kolovoz 1992. godine: Kamion koji je sletio u provaliju




             256]]></page><page Index="257"><![CDATA[257]]></page><page Index="258"><![CDATA[Grepci, kolovoz 1992. godine: Kombi kojeg je pogodila protuoklopna raketa
                                      "Maljutka"


             258]]></page><page Index="259"><![CDATA[259]]></page><page Index="260"><![CDATA[Trsteno, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigade "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot


             260]]></page><page Index="261"><![CDATA[261]]></page><page Index="262"><![CDATA[Trsteno, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigade "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot


             262]]></page><page Index="263"><![CDATA[263]]></page><page Index="264"><![CDATA[Trsteno, rujan 1992. godine: Snimanja kadrova za novi spot 1. A brigade ZNG




             264]]></page><page Index="265"><![CDATA[265]]></page><page Index="266"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Ekipa koja je snimala kadrove na Stradunu




             266]]></page><page Index="267"><![CDATA[267]]></page><page Index="268"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Ekipa koja je snimala kadrove na Stradunu




             268]]></page><page Index="269"><![CDATA[269]]></page><page Index="270"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot brigade na Stradunu


             270]]></page><page Index="271"><![CDATA[271]]></page><page Index="272"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnik 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot na Brgatu


             272]]></page><page Index="273"><![CDATA[273]]></page><page Index="274"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot brigade na Stradunu


             274]]></page><page Index="275"><![CDATA[275]]></page><page Index="276"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot brigade na Stradunu


             276]]></page><page Index="277"><![CDATA[277]]></page><page Index="278"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnici 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot brigade na magistrali iznad Dubrovnika


             278]]></page><page Index="279"><![CDATA[279]]></page><page Index="280"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Odmor prilikom snimanja kadrova za novi spot;
                                       Mile Katiæ


             280]]></page><page Index="281"><![CDATA[281]]></page><page Index="282"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Pripadnik 5. bojne 1. A brigadi "Tigrovi" prilikom
                                       snimanja kadrova za novi spot na Brgatu


             282]]></page><page Index="283"><![CDATA[283]]></page><page Index="284"><![CDATA[Dubrovnik, rujan 1992. godine: Kadar sa Straduna




             284]]></page><page Index="285"><![CDATA[]]></page><page Index="286"><![CDATA[]]></page></pages></Search>